小提琴討論區 2020

連登好似好少人學樂器咁
violin 就更加少

如果多啲人傾，就開個tg group

我想學陶笛...

9唔搭8

樓主拉開小提琴？

奶開vio LIN

除咗跟拍子機外, 有咩方法可以拉好啲拍子?

聽多，跟人節奏拉

小提琴難學難精，又要顧姿勢、左手靈活、右手揸弓、睇譜又唔似其他有兩個譜號咁方便（上到高音就hihi), 然後音準就要好留心，拉又要有靚tone colour

多人初學，但大多數去到grade5 打後就收皮

好多位 要做得好detail先好

十幾年前有學
記得果時要痴住label紙練scale
始終香港地方唔大，可以練琴ge地方真係少之極少
合奏首Canon in D嘈到拆天

提琴家族應該改名做 自尊心毁滅器家族 真係太難不過 確實係好正好有魅力

樓主有無頸痛問題？

如果開tg gp嘅話好想入 不過我係學winds同中樂 唔係學violin 得唔得

第一次喺連登見有關小提琴嘅po
lm先

話時話自從跟左一位職業音樂家之後，真係發覺香港真係冇乜人識教violin

香港無乜人識音樂tim 啦
大部分人只係教點樣操作樂器

演藝，中大，浸大，都有人識教

係咪太用力夾住個琴？

見到班天才5～6歲既水平已經超愈左平凡人既極限

第一次見到有小提琴post, 我已經好耐無拎起過個琴... 有d 掛住佢

lm先
準備考五級

不如整個良心琴店list

唔想其他再去通利/柏斯 做水魚

上網買

Ray Chen online concert

拒絕柏斯通利，基本上去呢度買平啲又質素高

譜：

威德書屋 Rhythm House
九龍尖沙咀山林道三號協榮商業大廈八樓

琴弦、配件：

凱聲琴行 Harmony Music （現金有折）
Blk D - F, 1/F, Honland Bldg
108-118 Prince Edward Rd W, Mong Kok, Hong Kong
(Building Entrance on Portland Street)

琴 Qin Music Company （做會員有折，500包送貨）
Unit 1205, 12/F, Telford House, 16 Wang Hoi Road, Kowloon Bay, Hong Kong

整琴、買琴

Eddie House of string 琴之屋
19/F, Eddie's House of Strings 琴之屋, 89 Lockhart Rd, Wan Chai

Violin brother(弓有水準）
Kwun Tong, Shing Yip St, 11-13號, Wah Shing Centre, 12樓09室

Orfeo Strings
11/F., IUKI Tower, No.5 O'Brien Road,
Wan Chai, HONG KONG

去樓上舖啦，灣仔起碼有三間，觀塘一間。量產少少都有，葵涌一間。

你心目中定個銀碼，然後叫舖頭攞嗰個銀碼的琴俾你試。音色最好，招呼最好，就買。最好搵個演奏級的朋友陪。

歡迎更新

violin ltcl 報到 想考埋ft

唔錯 希望吸引更多初手玩下

音樂事務處學完8級就無再考嚕

路邊社

Orfeo string 有靚琴，整琴手工ok, 不過唔會特別標價，假琴聽過未見過。咁基本上好易有海鮮價

留名望下先

鋼琴絲

Hihi係紅登有粗口過濾器所以顯示唔到仆街呢兩個字

呢個年代用hihi會畀人屌你5P 人手filter

if you can play it slowly

做 youtuber 做到上 Strad 封面

佢地本人都好勁
啲片又高質
我無拉小提琴都成日睇

Same here

細個錯左已經搞唔番

假係假tag定點先？
古琴本身就係多假tag除非有晒證書個d

反而solo strings好唔掂
整琴亂9咁嚟

有證書就貴好多
古琴真係要自己試 唔識都係買番新琴啦

試過支peg鬆 佢竟然話要所有peg hole重新鑽過 要幾千蚊 cls
但係我個部古琴 d standard 一定唔會同依家一樣
其實簡簡單單磨番支peg就搞得掂

有冇琴弦推薦

要大聲有 evah pirazzi

要睇返你部琴既特性 個人喜好 等等

正常就 Dominant , 最抵玩
或者 Ti 都得

留名 orfeo整琴幾好，但琴要識睇先好去買

睇budget喇
平價就tonica , dominant

30頭了，好想學但無咁多時間去練習⋯ 每日可能得半個鐘到九個字。仲有無可能去到5級8級

Ti 係dominant , vision 合體，咁易啲發聲，音式ok, 但貴過dominant 同vision

Dominant 就係最平均、性價比最高，小至學生大至音樂家都用，音色keep到幾個月，缺點：條A線易甩皮，E線質素一般（有啲人會索性唔用自己整條金e玩）

Vision 就係最易發聲，價錢都親民，不過音色好易走，然後好乾，缺點：條E好易生銹

Peter infield 貴，但音好focus, 發聲難啲，音靚，不過音色keep 唔耐過dominant 識好多音樂高人用

Tonica 真係一般

有心學同練琴一定得架！

都幾好呀 好平
我個歐洲琴都用緊tonica

實得 小學嗰陣臨考5級都無日日練 係一兩個禮拜前拉多少少scale得一個係完全熟
考級唔求高分嘅話 pass話咁易

有啲要求想買靚琴通常都真係唔會去通利/柏斯 佢地啲琴好多都好入門級

好多年前上過Sandra Wagstagf, 原來無做好耐

其實scale 一啲都唔難

背邊隻手指分開、黐埋已經夠做

我都係

有無用過larsen？

每日有半個鐘都叫冇時間
keep住拉2年都有400個鐘啦
400個鐘 5級一定得

我係用Larsen架 宜家用緊 cannone medium

Ching 點睇
無乜識人用呢隻 但係聽聞幾正

想試吓 不過Larsen 嘅弦都好快收皮

唉 你都識講天才啦

師兄係咪讀音樂系㗎

唔係

有冇師兄知道白色係邊隻牌子???

其實我試過larsen出既幾款弦線
Cannone medium:
呢套弦既張力比soloist 細 ，soloist 我無用過， 所以俾唔到意見
講返呢套medium先，線既反應幾快，都算大聲，音質比較有層次啲，聲底都幾厚實，呢套線好似標榜有power ，不過我覺得效果未必有無想像中咁大（可能係我部琴既問題）。
價錢方面就係larsen 最貴果款。
Original:
我第一次用Larsen 就係用呢款，聲音比較柔和同暖，感覺有啲似dominant 。不過我覺得套線對溫度同濕度既反應比較大，換句話講比起同廠既其他款，會易啲走音，要成日tune 。
Virtuoso:
呢套線我覺得音質比較集中，乾淨同清楚。爆發力都唔錯，線既手感（粗幼）比起同廠既其他款好似略幼少少。
Tzigane:
呢套線既音色比較暗啲同暖，但係我覺的層次係咁款入邊表現得最好。雖然音量同爆發力未必有cannone medium同virtuoso 咁好，但係我覺得都係一套幾有特色既線。

最後就係以法只係個人睇法，我對套線既感受係建基於用係自己部琴。用係唔同既琴可以有好大分別。所以揀琴線要考慮你部琴既特性，琴既set up （例如你部琴係咪適合用高tension 既線）。個人口味，對音色既喜好都需要考慮。所以無最好既弦線，只有適合既弦線。

似係warchal

更正下啲錯字先

未必有*
以上*

遲啲想試下用Ti 或者Rondo

Andrea a piacere 一直用開

Andrea 買half cake 都夠用

真
我個陣買左full cake 用左四五年到 到而家應該一半到用唔到

隻琴擺咗響度8年，去邊到set返好？ （利申，唔係話好識）

隻琴都幾萬蚊的

留名學野，想學番，搵緊上門既老師

金e個包裝係點？

笑死 打手唔好係到賣廣告啦
人地打開門做生意 明碼實價
維修報咗價先冇逼你做
好多地方鳩整啦
利申：自己拉開琴，間間都有行下

弦呢大手入貨個啲（琴之類or大行減價）就會幾平。
琴呢最好去專門店買，如果你本身唔識拉起碼可以叫人試俾你聽。 vb好似有試音員
琴/弓多數專門店都好樂意俾你任試 （s字頭我試過成個鐘）
加上香港潮濕，提琴保養好麻煩，最常見指板低之類你去大行買佢真係唔知點同你整。
所以有陣時錢真係唔慳得，售後服務同保養好重要

呢啲鋪頭啲琴先食水深

巴打 指板低唔低 點睇？

因為每隻琴詳細嘅數字都有啲唔同，如果自己檢查，可以試吓拉高把位會唔會好難㩒，因為指板低咗，即係同弦線嘅距離多咗，長遠拉會好辛苦。
上網查到一般4/4 E string 3.5mm, G string 5.5mm

Oh 我之前都有聽人講呢樣野 原來可以咁睇

我個隻E string 4mm, G string 7mm

7mm 有少少多，如果你成日都要拉高把位，最好拎去整下，都要睇返你本身隻馬仔嘅狀況，簡單嘅話磨平少少應該都得（仲要睇埋個指板係咪好低

不過G線好少上高把
暫時仲ok

覺唔覺好老師好難揾
最慘係貴都未必好
真係專業既1個鐘收成千蚊都有

音準點先練得好 去到八級都係成日音準唔夠準
支弓又唔穩定

人夾人

老套講句，慢練scale

鍾意金美人多d

Lm

想放咗部歐洲琴，有冇巴打知邊間會收古董琴？
成日都好似有價冇市，ofeo、violins bros 會唔會收購？

學過

前前個老師幫我換左條 無問brand

以前

Ray Chen 講佢揀 strings 既理由

Strings

G – Peter Infeld “pi” – MEDIUM
D – Dominant – Silver – LIGHT (there are two different types – one is aluminum I believe and that’s not as warm as the silver)
A – Dominant – Aluminum – MEDIUM
E – Vision – HEAVY

Thx ar 香巴

啱啱想買set，有冇人放？

我而家部琴係eddie house of string買
大大話話陪左我第8年
同我挨過唔知幾多個比賽

開tg gp交流下有冇得諗

咁你個老師唔太ok喎

呢把琴你哋覺得點？
小學學過一年而家先想pick up返想平平哋買個琴自己練下
五百幾係咪平得濟？

留名
中學興趣班拉左三年都覺得好難，自己拉得又唔好聽，係屋企練琴又比屋企人屌話好嘈，放低左五年無學，上年年尾因為睇Two set violin又有翻興趣同動力，而家pick up翻學左大半年學到篠崎教材第二本

最近睇twoset pick up 返
諗住自學
大家拉開咩種類嘅歌多?
利申 淨係睇twoset睇到而家好鍾意拉classical

無右手都拉到小提琴既人 Adrian Anantawan

你都買full size架啦 咁不如買個靚啲嘅長用
貴少少分分鐘夠你用成世
起碼你要鍾意你隻琴先至會想日日練琴嘛

最憎
我唔係講緊走哂 係差少少 無共鳴聲個種

同我好似中學興趣班考左個三級 屋企人成日話我練琴好嘈好唔支持 無繼續學
但真係好鐘意聽小提琴 好有魅力嘅聲音
好叻呀你真係有動力pick up返

巴打 我都係呢款
full cake 我諗夠用10年

金美人係正 除左個價錢高左啲之外 各方面性能都好好

收到 會再揀過

驚三分鐘熱度嘛

托賴08年時考左八級，不過中意folk fiddle/ cajun fiddle多
好少拉翻古典野

btw如果日後開group傾既記得pin翻~
我都好想搵多啲係拉琴既人做朋友

我係
dominant a,d,g
加 pirastro 既 olive e 線

香港普遍食水係深 但係始終做生意 點都會賺你錢
以性價比黎講 國內係普遍比香港高 不過我覺得睇下每個人既需要同喜好 有啲會好介意係國內製造 有啲偏好某個國家 我覺得最緊要部琴係你鍾意 而個價格又係你願意去俾 琴係自己拉 最緊要同自己夾

如果要平就自己去廣州買，不過要搵個演奏級朋友扮幫學生搵琴，咁先有折扣（因為行情都知老師要抽佣，所以通常平一半），同埋都係行多啲，小心海鮮價

我覺得你最緊要睇下啲setup好唔好 例如弦同指扳嘅距離 soundpost嘅位置 peg有冇kick實等等 音色自己接受到就冇乜問題 不過老實講呢個價錢你預左琴嘅setup會好差㗎啦 如果唔係真係太窮建議加多少少買個好啲嘅 練琴都練得開心啲

無條線都唔同廠
D tension 唔夾 會唔會r彎琴頸

中提撚留名

多謝你先 仲有好多嘢要研究

我都覺

中一學左六年。考完五級放低左。

好鍾意聽小提琴（會入場聽）
但自己拉黎拉去都覺得似gur雞，都唔似樂器

對比起鋼琴吉他唔會有呢種感覺

反而我想知中提撚心路歷程..

感覺上畀我愛一係小，一係就上大或低音大...

都係咁上下啦 咪一樣

Violin 考完 AT放低左

挑戰緊8級theory

中提小提都有玩

中提綀個膊頭痛好多

之前去拎部小提琴去做檢查，個師傅話個指板低咗2-3mm，要整嘅話就要換埋琴橋，音柱都要移位，加埋要成4千幾蚊。有冇師兄話我知洗唔洗咁貴

連工包料差唔多啦，馬仔同音柱唔預你用成世

不過都要睇你馬仔用咩grade，少貴

老實講，睇你本身琴幾貴

2萬

咁要去下第二度比較下了

留名

有間琴店賣嘅琴
出嘅聲音會越拉越差

好耐之前睇過一個整琴師的價錢表
最貴係每小時嘅人工費用

可以再問吓第二度價錢的

考完8級就放棄左
部琴dum低左成五六年

個橋應該係嗰啲cheap 嘢，買完琴之後都冇換過。4000唔係淨手工費，包埋料。

價錢大約係咁
指板 ～2500
琴橋 ～700-1000
音柱 ～700

我28歲先心血來潮學小提琴，玩左就快10年，跟住屎忽痕準備緊下年atcl

如果你真係每日練到9個字一定冇問題，唔使睇小自己

我部小提琴好約15年前跟老師買$5000 大陸琴
學左10年，近幾年冇拉又冇保養過佢
依排又想拉返
見d維修費咁貴
係咪應該買新琴好過?

定係應該拎去比人檢查下報左價先?
有冇邊間推薦?

另外有個問題都困擾左好耐
就係#/b 個音準
舉個例 Bb 同 A# 係鋼琴上係同一個音
但係小提琴上係會有少少分別
我就咁睇好似係講緊和諧音既問題
咁我點樣去練依樣音準?

成間list 得琴之屋係正常
如果係想買啲幾千蚊嘅琴 去柏斯通利都好過去呢啲鋪（除咗琴之屋）

自己諗住個音準拉 諗住do re me fa咁
鋼琴有機會係用equal temperament較 Bb係 f major 同 Eb major 會差小小

有冇人去過 luthier wing 個度整過
我個琴rib 同 back 好似開左膠

點先可以運弓咁Stable d聲咁full
成日不自覺地用力就加速咗支弓
之後唔用力又用唔哂全弓

真心唔勁，只係小提琴既聲實在太靚喇🤤

Practice!

有啲搵咗Hilary Hahn上去，破壞咗女神形象

Twoset eddy 有條片教點練右手techni
成十幾分鍾有啲長但我覺得好detail

成年人其實無咁上下天份或者其他樂器底真係好難一嚟就學fiddle

比AV夢更加返唔到轉頭

聽過borodin string quartet既live
個小提琴簡直神

27歲仔學左兩年 宜家自兩級尾 希望兩年後去英國之前拉到canon in d

Atcl 炒兩次🤦🏿‍♀️廢j一個 都係當興趣玩啦我

香港果堆琴 味又係中國製 中國琴真心唔係差 宜家好多時拿獎都有佢地份

同埋有幾多人會買到幾萬歐洲琴

不過真心唔會識上面堆師傅先係問題 同埋你係味識試又係問題。。。。

食指係要適當用力 唔係用手腕
一開始慢拉
Keep住把聲

不過我真心無練琴 純天才波興趣咁玩 我覺得你有心學 有心練 每日一個鐘 兩三年拉到canon in d係好平常

好唔好聽另計

不如開gp大家入去傾

同意巴打講法 其實國內製琴既水平唔係差 其實揀唔揀到好琴（岩你用既琴） 個人既鑑定同判斷能力好重要

佢係挪威拉完 Bach

Swimming in Concert Gown

我都係兩年前係中國知乎 叫做識左一個係上海製小提琴既師傅 佢有入左中國果個樂器協會 再觀察左兩三年 好似叫正正常常

但你問我下面堆圖 果個琴係咪整萬五(我覺得料/花紋/間隔係靚既)
甚至我有無能力可以試到佢值幾錢 我都唔識
我亦都無可能請你老師去上海同你試琴添啦 開住電話試都唔會準

Same
依加仲想走鬼去學小提琴

我極少開tg唔介意不如係度傾下先，個post都唔係好旺

希望我可以 1 take pass

正喎
雖然玩左好多年，但我每日既練習仍然係拉靚一弓

中四 考完7級 distinction 之後冇繼續

平時練琴會用手機錄音，拉緊嗰陣聽自己覺得都ok，但係聽返又覺得同拉嗰陣唔同，個feel麻麻地，又唔知係咪關個收音咪事，好想知自己拉成點

中學大學玩過3年結他咋，冇咩天份

我都係，分別好大，聽錄音想死，跟住換左套線同弓毛（2年冇換），再錄就好好多，開始有youtube聽既feel

呢樣嘢真好難練 唔留意住支弓就頓左下 好後悔以前一開始覺個陣冇打好底
我而家老師係orchestra musician都話佢每日一開波都練長弓 scale 千其唔好miss

你試下將部個咪擺高過過同對住個琴 會好好多

我覺得好難

我覺得人一世物一世，試多啲新事物都無妨
又唔係話想考級搵食嗰啲
真係純粹享受吓玩音樂嘅喜悅
不過可能就係呢種心態導致我學任何野都係萬年新手級

Tg group呢

10年前考grade 7

夠膽上網po自己拉琴既片嗰啲先有料到
暫時淨係到2個係香港人

今年grade8 c2 首歌好正，個拉法聽落有日本三味線嘅feel，有冇同路人會拉呢首。

因為首歌係日本民謠改篇

開名啦

就算唔開名都比啲提示

唔係用手腕力？

用手指啲聲會圓潤啲 好似係

手腕主要係放鬆用泥配合手臂郁動

用手腕就係上弓拉好快既音多數先用到

如果我開個tg群大家有冇性趣？

咩原因驅使你想學小提琴？

睇完更喜歡Hilary Hahn ，仲要4字頭都咁玩得
有冇巴打有買mutter 10月來香港既票？

上邊講弓好嗰間

面板薄咪咁，開頭以為好大聲，愈拉愈難聽

如果所謂舊琴一年內由好聲變到勁難聽係正常？

應該未開賣呀？
等城市電腦開賣

去 hong kong string set up 琴 好嗎？

季票優先買咗
可以買埋vengerov

我對Mutter同Bell有興趣，等賣飛

對季票零興趣。

少貴，等得耐（唔知而家點）

咩琴變到好難聽都係唔正常啦，最好返去整吓

識啲嘢ching
我都好鍾意

中意佢既音色，比較表現到各種情緒，自己拉亦可以抒發到各種感覺

有無人有用violin mute黎練琴?
唔想練琴嘈到其他人
有無邊隻推介?

拉得靚果下會覺得好治癒

你未學之前聽開violin sonata, chamber music 定symphony?

我另外開個post先

香港邊到有依種貼紙賣？諗住自學

我覺得另一個原因係 中國/香港人始終崇洋 佢地鐘意炒歐洲琴 唔鐘意追中國琴

我覺得支那萬五蚊/兩萬人民幣左右既琴 已經夠你用一世 當然你專業樂團另計

Artino mute 用佢係宿舍練未比人投訴過

千祈唔好用呢種貼紙！會唔啱位，學琴就係要訓練隻耳仔聽音準，開頭123手指三粒貼紙搞掂。

我有個陳年小提琴，但係個琴身有好多松臘黐住，想問吓有冇啲相熟師父可以翻身小提琴同埋大概幾錢收費

去文具鋪買啲一點點既貼纸，然後自己用tuner調啱四條弦音，再用tuner搵翻自己想拉既音就得

通常我啲學生貼1手指就得，2、3、4手指用聽都聽得準

難得有樂器post
小弟係外國讀音樂系主修 Piano performance
副修 Violin

兩樣樂器都教咗都差不多七年
平時都做開職業伴奏
演奏/伴奏方面都可以交流一下

其實我認為學 violin 最難嘅係聽音準
曾經好努力地教過啲音準盲
開始個陣都係要靠貼啲圓點貼紙

高手就唔敢當
我只係比較鍾意伴奏同教人

其實拉小提琴最需要嘅係夾下伴奏
但香港地請伴奏唔平，同埋唔係個個識伴
多數啲小提琴學生夾到伴奏就好有滿足感
同埋可以train 埋佢地數拍子

我成日都同啲學生講笑話其實佢地慳咗好多伴奏費
不過前提係佢地屋企都要有部鋼琴
我九成學生都係私人，如果屋企無琴就無得伴

學之前越聽越中意Bach 同Vivaldi violin concertos , 跟住偶然機會下聽Chopin violin arrangement就入坑

認得你 兩三年前諗住學小提琴諗過跟你學
但我依D幼稚園班 好似曬左你才華 最尾求奇連登搵左個老師就算

咁又唔會
因為我本身都收得唔平

不過最緊要係啲學生學到啲技巧
同埋一齊夾個陣唔會怯場

你竟然仲記得我
不過唔好咁講，前幾年我都一路累積緊教學經驗
宜家我都會教啲由零開始嘅學生
大人細路都有
有心唔怕遲

btw 呢排巴打學成點？

你啱

我有睇過你個網頁 所以對你有D印像
OKAY阿 學左差唔多兩年半 宜家二級尾 慢慢拉上去
希望過多一年拉到CANON IN D

不過係我自己懶得練琴者 如果唔係 進度應該可以更快

我覺得學琴始終都係靠自己 老師更加多係幫你研究你姿勢 教你點數拍子 首歌點可以更好聽 但其他野都係靠你自己

本身8級，10年無拉，而家想自學考 AT ，成功機率幾多

應該係啲平野我知可能整黎都晒藥費，但係個琴應該三十幾年，所以都有感情，想睇下整要幾錢

Clean and polish 應該唔貴 一千內 但係如果有裂左同琴頸嘅角度低得好緊要就好貴

最主要唔知清咗果啲黑色一舊舊要幾錢

有冇巴絲試過從拍賣行(外國)買？

eBay HKD $2000 左右買過一個viola 算唔算？

以前d同學拉violin勁到借部7位數字古琴去表演

利申 考完5級無拉，剩係睇譜無得improvise好悶，最後彈結他彈左廿鳩幾年，都係strings

巴打你個琴唔止係黐左啲嘢咁小事喎 似有人亂鳩咁整過然後傷左varnish 你拎去問下luthier啦 佢地會quote價 retouch價錢會貴好多 仲有長期唔拉調低啲音 個套弦嘅tension 差唔多係最大個套嚟

呢部琴應該幾百蚊貨仔

似係有人唔知攞乜整殘佢然後扮古琴sell 出去

有冇人想買小提琴 九成新 之前係工聯會買
利申等錢用

個琴係我阿叔細個果時用既琴，佢前十年就送左個琴畀我考級，所以個琴唔係故意整殘而係真係咁殘

係HKD 2000

等你

你用翻一兩年pick up先再算啦

咁撚平！？

某學校minor viola.

因為minor唔使額外俾錢，但自己又唔想又零開始學樂器，咪minor viola

基本上換翻套vision /tonica 就夠做

Music 小薯

未讀Music之前係間廢中學做concert master, 讀music 之後係學校orch 入面坐second 後排

我而家都想買新viola
但係香港好少

呢個型號

基本上eBay 有其他人放出泥bit, 如果bit 可能平唔少

Btw聲HKD2000泥講已經超值

勁

係香港買琴真係白癡
又貴，又無得揀

但係有啲驚中伏，始終無得試

呢部琴過嚟香港應該唔會過萬，可能6000-7000。
聲就合格以上，外觀都靚仔，不過一定唔係香港2萬銀個啲luv

如果想要pro 又要平就最好自己去支那搵

我呀蛇部琴都係喺支那買
但係唔知有咩地方買 佢喺樂器展度買

香港人多數上廣州買，ching可以上網睇廣州有乜整琴工作室，再上去拜訪，唔好淨係去一間，就圍試+格價，記得攞wechat, 試唒第二先買。

最好扮老師幫學生搵琴，因為地球人都知老師要抽拥，所以一定比標價平40-60%

...學生樣
Btw遲啲睇下去唔去到，但係如非必要，都唔係幾想去大陸，睇下去唔去到外國買

聽人講外國買琴平多多聲

外國無平琴

同埋你試琴試下showcase 自己就可以証明自己係老師，基本上拉個cadenza 都夠做

吓
Btw唔識拉cadanza... 未去到咁勁

見到呢個幾靚，幾想買

不了

有冇巴打同我一樣學唔掂跳弓
我剩係識拉查爾達斯果種簡單既跳弓
但係如果想拉慢d就會跳唔起
拉d係要換弦既跳弓又唔得 (e.g. Mozart 首k218)
果陣學左成年都拉唔掂，跟住又冇錢學琴就棄左

想請教下巴絲有冇跳弓既心得?

唔係幾明
巴打可唔可以再解釋多少少
因為我見到有d人就教#就手掂住下隻手指
姐係F#同G 中指同無名指黐埋(如果係咁既話，隻手指粗細都會影響到個音準，咁點樣先係岩音?)
但係如果跟返調音器係會唔岩音準

其實一樣

拉mozart難幾皮
我跳弓都好屎，戴頭盔先
不過巴打試吓慢練，肯用龜速練幾分鐘同一句phrase已經會有成果

thx bro
我果陣係一換弦就會停左係度跳唔到

你既意思係咪A#同Bb 係一樣?

其實係講緊movable do
個音點先準係睇你拉緊咩key
再由個key develop 去個intervel

可以睇吓鋼琴全部都少少唔準依條片

好想知果d得幾歲拉到超勁既人係咩構造

想換弦，有冇邊間店啲弦係齊全啲，價錢又唔太貴。

名師教路基本上贏左十條街先

太子果間價錢可以 /九龍灣有一間做緊7折

我都係跟果d所謂名師學琴 爭10條街 應該係個人問題

冇撚有錯 某程度上呢個price range大陸佬造琴唔會比所謂意大利琴差太遠 隻大陸琴上返d意大利漆再上返意大利當意大利琴賣

你指係on the string定係off the string 嘅staccato
多數都係手腕未夠放鬆

sorry 巴打
我唔明咩意思
"on the string定係off the string 嘅staccato"

我諗我係自然跳弓剩係可以係某個range既speed跳得起
而人工跳弓就剩係可以好慢咁跳
中間有個gap位我係跳唔起

另外想問下

佢依度既跳弓係人工跳弓定係自然跳弓黎?
我用人工跳弓拉唔到依個速度
自然跳弓一換弦就死左
有冇咩練習既方法?

多謝ching

首先要Check下自己右手手指、手腕有無放鬆到，想跳得快一定要放鬆右手，唔好緊。
一開始練跳弓時乜手指都唔好㩒，淨係用空線練先，對住塊鏡觀察自己右手，同時喺弓嘅唔同位置試下，搵你覺得最容易跳弓嘅部位，通常喺弓中間嘅位置會比較容易跳。可以開拍子機，由慢到快，需要一段時間練，慢慢就會搵嗰種感覺
總之右手一定要識放鬆先跳得起、跳得快

暫時用過或者買左未用的弦

其實仲有dominant同 brilliant vintage 係用過的

我覺得最抵玩係左下的crystal, 二百幾蚊，e 弦好甜
右上amber 都好好，不過香港冇得賣
佢下面係同廠的timber, 我覺得係暫時試過最好聲的弦，好平均，不過太貴了

Rich

拍賣時間往往係香港半夜， 捱眼瞓，反應慢咗，判斷弱咗，難度大增。

跳弓ricochet? YouTube 好多示範

其實只要右手手勢啱，然後放鬆右手就做到

好迷曾宇謙
點解可以有咁完美嘅人
又靚仔又叻又有修養又humble
j 出血

拉下歌仔，淘淵明式，一樂也

lm好多野學
學左8年先準備緊考8級

warchal 我係官網買，第一次買有半價
PI 我宜家用緊，白金e 我覺得太突出，而且好易whistle
重點係太貴，成set d 聲係幾平均，少少偏高音咁，我自己唔多喜歡

virtuoso 我買左strong, 係好華麗果種聲

passione 未捨得用

brilliant vintage 比 dominant 清少少，響少少，但係好似反應慢左，可能係琴問題

vision 都未用，下一次會試佢，網上評價都幾好咁，又唔太貴

留名先

學咗一年收皮
想學返

中五學到8級就停左，以家year 2 又想學返但驚冇時間練

bid 過好幾次，被人outbid。

真正成功買到一次，開bid之前要逐件拍賣品睇，用好多時間。睇啱就問內行人意見，最好問兩三個，再定策略。太貴就唔敢咁樣

買個USB mic 啦 d聲爭好遠

ching 加油

無計 頭幾年太過hea 勤力番少少可能兩年前考左

我覺得我拉弓成日都唔夠穩定

佢哋經理人(香港人黎)上年社運係Twitter share香港啲新聞，俾大陸人投訴辱華，佢兩個係微博拍片道歉，聽講經理人已炒(fc唔到，唔知係咪真係炒咗)

我上限是十萬港元，始終無實物睇好難夠膽買太貴，除非親自飛去拍賣場睇辦。(有此服務，另外收費)

手續費，運費，保險，佣金，加埋大約20%，不可不察。如一次買幾件可慳少少運費。

如果覺得同一件貨香港買要貴幾倍，就可試吓。

運到香港，要等半年令琴適應天氣，之後拎去比琴師執整，太心急拎去執有好大機會要半年後整多次

買弓就更高難度，始終弓好講手感

手指成日按到好，是否錯咗？

拉長弓練習

拉弓基本上係拖弓，要右手放鬆配合弓先可以直、聲又靚

呢單？

如何看待Twoset Violin的团队成员jw发表的歧视言论？

Corey Chen 個 comment 咁正常既
睇清楚 d，原來係澳洲律師

我就係鍾意曾宇謙咁內斂

凱聲啲線好舊，咪去買

巴打 我都係佢粉絲

我覺得買套裝都ok 買單條就試過拆出黎用 發覺氧化左

就三十歲人想學 想搵個好老師開個頭執靚姿勢
但身邊完全無朋支玩開古典

可唔可以講下點搵好老師 要幾錢一堂先合理

同埋買琴要咩價位先買到一把拉到八級既好琴
（見前面話幾百蚊係垃圾， 但未掂過呢種樂器一黎比皮幾又真係驚自己學唔掂浪費左 本身都學緊結他日日都要分時間黎練）

另外叫個老師幫手買琴係咪唔好 見你地話會抽佣

我覺得搵到好老師有時要靠彩數

拉到八級係講緊pass到八級考試？
我當年中學雞用部五千蚊既琴都考到八級
但我估你有心學到八級會想要梗好既琴

幾百蚊真係垃圾黎，可能d聲差到你唔想再拉
有d千幾二千都還算ok既，不過要識揀

前面係咪話有小提琴舖會有人試音比你聽
如果真係差好遠 我五千至一萬都仲ok既

但老師嗰個問題好似好難搞
因為自己冇朋友學所以冇得靠口碑

早幾年學結他感覺老師嘅影響好大
搵到個有料到有心去幫手留意小問題嘅老師真係對個學習好有幫助

九龍灣？我去過呀

陰功，佢兩個本身係台灣人嚟添

佢整得好唔好

我覺得ok 喇，不過我冇試過其他

巴打 你果陣時係維修咩？

而家仲有無淨一條Wondertone既E string賣？
用過返唔到轉頭

另外隻Passione set伏到仆街

有冇去東京御茶之水條樂器街買過野

買過個shoulder rest同D結他野
小提琴果間D職員叫我睇下佢地個袋好特別架
係印左Bach solo G minor Adagio份譜
我即場拉第一句出來

整過兩次，都係指板，琴橋
第二次係整埋開膠，不過整左成個月

但係屋企練琴成日俾人鬧難聽

必經階段，我由細玩到大，所以已經係小學挨過左。

有冇興趣入小提琴tg grp？

有！

ching你lt, ft選咗咩歌

ft 冇諗 lt 流浪者 saint sean 加mozart 唔記得左咩 太耐之前考

你係點練upper staccato?我練咗好耐都練唔到

嘗試下唔好staccato 練下一支弓可以清楚拉晒所有音先。

我可以做到 不過右手臂同手腕超緊 咬實條線又推唔到 考完ft都係做唔好

首先你要放鬆個人 ，拉琴唔可以咁繃緊

平時拉琴都放鬆 就係去到呢啲位就奶嘢 放鬆又推唔上去 用力又鎖死咗

初初我會 不過慢慢放鬆右手 支弓保持彈下彈下既狀態就可以做到 類似tick支弓上去，不過呢樣野要多練習加睇youtube。

我返去繼續試下放鬆 thx

究竟頸夾琴，左手撳絃時，隻琴係郁唔郁；因為有時隻琴搖到支弓跳起（快音果陣）

好難想像喎清
拉琴部琴點會唔郁
成個人都會郁架喎
反而覺得係右手問題

而家先發現連登有提琴po
Lm先

琴會郁同支弓唔穩定無咩關係的
主要係右手有不必要既緊張先會咁

跟歌

我廿尾, 今年10-11月考8級
學咗十年琴, 都學得唔好, 好多基本嘢都知道自己做得好差
試過好多次想放棄, 但都想堅持埋, 完成個8級, 了咗一個心願同細個嘅夢想

老師係好撚緊要 我at前同at後轉左老師 差好遠

LM

有冇導師同琴推介

方便留個tg 嗎？

梁建楓

2000/hr

痴撚線
一個月用$8000學琴

同埋佢都唔係好勁啫

香港管弦樂團第一副首席

睇下佢paganini caprice 24

睇下佢spring sonata
你就會唔想跟LKF學

我意思都係佢caprice 24麻麻丫

要勁就何紅英，不過寸到你pk

我知
佢連spring都搞成咁仲要求佢caprice 24

搵李傳韻

Short左啦住緊北京精神病院

范丁
不過人地退咗休，去咗越南做指揮
利申： 范丁勁LKF好多

唔係住係香港咩

其實你地拉小提琴嘅會唔會好憎比人叫拉 Canon in D
Btw 好佩服人拉小提琴，又要記弓法，連個弓同d弦嘅接觸都好講究，又要同時兼顧好多野

利申:鋼琴撚

有冇邊個出名既係藍絲

之前就係

巴打有冇link?
搵唔到

可惜
論技術佢真係天下第一

Cannon in d 還好，公廁d姐
Butterfly Lover’s concerto 先搞唔掂

唔會啊 canon in d 不知幾好聽
拉得好聽都好難啦

係勁，不過有d歌拉得癲過龍咁

見到有巴打講緊Paganini - Caprice No. 24
想問佢算拉得好定唔好?

以佢個年紀佢已經屈曬機咁濟

但係同神台上面嗰d拉嘅24比都有d距離

你地成首歌係咪泥泥去去都係嗰幾個音？
我冇記錯好似係

係
成首淨係不斷loop 8粒音

西貢魏氏提琴 d 琴得唔得？

難怪會燥

咁慘

我都去左揾揾唔返
呢個堅印象深刻
因為咁都夠膽擺上youtube

呢位勁人黎
未睇先like

可以聽下佢paganiniana

睇完 同意
Btw呢啲要聽hilary hahn

好多唔啱音喎清
同之前聽佢caprice 24有得揮

係

想當年我有同一個製琴師講過佢既spring sonata
大家都一個會心微笑🙂️

有冇窿路 佢教出黎d學生都好勁
話說有冇人識得有個老師 佢教好多學生攞好多獎 好似好勁

直接google search contact

今期8級唔係好難 加油

Hilary hahn 同 heifetz 輕鬆到

香港有冇地方賣琴好價錢？

天才同痴線真係一線之差

聽完Hilary Hahn個版本
心諗梁生拉緊d乜

對我嚟講都好難了
A) Bach - Concert for Violin A minor
B) Beethoven - Violin Sonata No.5 Op24 Spring
C) Kabalevsky- Violin concerto in C, Op. 48, 1st movt
老師同我講今年疫情, 唔知會唔會有調動, 所以哩個零月叫我練多首
Johannes Brahms - Sonata for Violin and Piano in A major, Op 100, 3rd movement (Allegretto grazioso)

唔求拎好成績, 合格已經好足夠
不過我aural唔好同埋仲未開始, scale又未熟

唔怕啦8級要求唔係好高
當年我考果陣拉Bach solo成句甩撚左
照比24定25分我

多練scale 仔細聽音準同發音

Wtf

呢個我知 趙big單 壟向輝都好似係

唔識

其實一直有疑問，聽係聽到
要拉咗個音出嚟先聽到唔準，但唔係成日聽得出自己係高咗定低咗
再拉嗰時，係有意識要調整返嗰粒音，不過又好易令之後嘅音唔準
唔係好知應該要點練
發音又可以點練穩定啲同受控制啲？
八級其實合格嘅要求實際係點，睇marking scheme都好空範，同我考五級嗰陣寫嘅要求差唔多，係考嘅認知範圍大咗

所以要練多啲 同埋震音可以遮三醜

連登竟然有個咁多版既小提琴po
留名先

利申鋼琴同小提琴撚

一個人拉鬼咩，首嘢冇orch都唔知自己拉緊咩

音準有時要係用手腕嘅位置去記
muscle memory來的

同埋冇得下一個音就住之前個音咁拉
會次次都唔一樣
聽到錯就搵前面個bar再嚟過

如果跟據你所講 首先你要建立音準既概念 要學識判斷音係高左定低左 你先訓練內心聽覺 你可以先練習唱熟大調同小調音階 熟習音同音之間既距離 音程 將音準記熟 成為內心聽覺 當你拉既時候 比較下你拉既同你內心既聽覺有咩差距 再試下調整手指位置 呢個過程要慢練 重覆練 以正確既音準 音程為目標 之後你會發覺自己某啲音係高左定低左 你就要有意識咁去改正

發音方面練空弦全弓 一弓四拍 由弓根拉到弓尖 再由弓尖拉到弓根 穩定既弓速 弓弦接觸點同重量 唔快突然大力同加快 想像下弓放在弦上 手放在弓上 以平均既音質為目標

黃絲黃到金就 吳晉

有冇人會喺街拉琴
前幾個禮拜喺坑口地鐵站對出有個男仔
拉琴幾好聽
想停低聽但個位好麻麻 太多人

👍🏿。估唔到

邊個

專業業餘小提琴老師

名？

Fung sir

人地Anthony sir好專業架你地唔應該笑人拉得差

屌我都好過佢

Btw 佢左手個手指公好似上咗螺絲咁樣，搞到左手好唔靈活，啲音準好差

音準關佢個人事
走晒音都以為自己好專業咁

佢個人樣樣都唔pro. 又話跟嗰啲大師乜乜乜，而自己啲手勢乜嘢都錯晒，cls 我跟左琴行老師10+ year ，今年music 先跟大師都冇佢錯得咁離譜

最恐怖係佢好似教埋鋼琴同結他

佢係我偶像黎 我成日都睇佢d片

認真 除左Roman Kim都真係搵唔到有邊個技術好似佢咁爐火純青

Tg係咪停左收人？留左名兩日都無加

Btw 剛學無耐 問左朋友借琴
諗住自己買一隻四位數

想問試琴除左音色仲有啲咩要留意？

見有間羅氏專買二手琴講到好抵咁 有無人買過

應該冇，你tg係乜？

因為自己唔太識 又無朋友識
想搵返啲有口碑既舖頭買

好似幾伏

其實小提琴/鋼琴是但一樣都好都想學返
但係好似無咩老師會教大人

點會呀 好多人都有教大人學生，唔洗揍細路舒服好多

不用怕，Tg me隨便問

大人好溝通好多，我鐘意教大人多d

想阻你幾分鐘聽一首歌...

Ching揍細路咁激動呀

往死裏打

初學一年
LM先

you can play it quickly

文盲左sor

大人勁好教

基本上你自己講左個基本原理、邏輯、學習模式，之後就可以好順咁樣學落去

冇俾屋企人話嘈但自己覺得自己嘈，屋企又細想出去租房匿埋練

但係大人學生通常無乜時間練 要返工

之前乜都唔識求其買左隻二手琴開始學，衣家了解多咗(&要求高咗)發現隻琴比想像中cheap（點講好就係學生琴嗰啲，同埋似擺咗一段時間
衣家打算繼續用住呢隻琴+儲錢買新
想問買琴有乜推薦&注意，同埋通常有冇話考到幾多級殺換靚啲嘅琴，當俾個目標自己

大人多野做請假多

你學左幾耐？ 我今年考8級仲用緊4000蚊琴

到個琴限制咗你技術就換

買琴聽resonance

因為twosets 學返琴真係要多謝佢兩個

因為twoset所以學琴

初學，隻琴五百收返黎，衣家當然仲夠用，只係想知大概幾時換同有乜要注意啫

我覺得就平有平玩貴有貴玩。你中意幾時換都得 唔好買完得個擺字就得。 以前讀中學有朋友第一部琴已經買咗八千幾蚊，如果真係諗住學落去一萬蚊上下嘅琴都夠用。
買琴嗰陣一定要試琴，聽下啲聲自已中唔中意。同埋唔知點解而好多一萬樓下嘅琴都係用膠嘅拉弦板，可以問下佢有冇得換，最好就唔好揀嗰啲，因為多數係比初學者。另外我覺得set線對啲聲嘅影響都幾大 買嘅時候可以問下店員 。
如果你話想要啲幾萬蚊嘅琴，就要問下其他Ching 我就唔係好熟

以前真係好靚仔
應該係最靚仔既world class violinist
仲要有笑容 超charm

點解宜家個樣同style都劣化曬

Ps 藍字絲非gay

你唔鐘意長髮Style?
我琴日先買左佢本譜

唔鍾意男人留鬚又留長髮

同埋佢唔再玩classical咁滯
就算表演classical都當rock咁拉琴

佢雖然classical出身但個人好rock

巴打 想問下本琴書係邊到買？

感謝

通利
好撚難拉
Double stop triple stop勁多

我就係咁走咗去學

佢classical勁爆
想佢走返classical 路線

琴set好同set唔好係兩隻聲黎 差好遠

輕鬆拉caprice 24梗係勁到爆

仲要係14歲已經輕鬆

vs

你揀邊個？

Btw 睇吓Olaf d 片都唔錯
我諗唔少人都係睇tsv 識佢
睇佢拆開隻琴莫名治癒

4:11

我幾年前係德國問D店員想買呢套戲既Blueray 佢話無貨

幾錢呀ching

想學，但唔知去邊學小提琴比較好

2百頭

兩種跳弓唔同，你試下google sautille 同 spiccato。

再簡單講spiccato 係用手控制把弓既跳動
Sautille 就係弓自然跳動

第一次睇佢嘅片，佢手指尾好長！痴線！

我反而怕教小朋友，大人學得既都真係想學啊

我反而鐘意教小朋友
教小朋友好似起張白紙度寫嘢咁
大人成日有啲好奇怪既諗法 阻礙左佢地進步

小朋友、大人都ok

有payment 就得

大家對Hora staccato有冇咩心得

右手重心向下

應該要用手指推 定係手腕 還是要硬住手臂推
師兄介唔介意講多少少

我買咗呢隻但係隊唔入
係咪要用啲陰力 好驚整壞部琴

Ohhhhhh

想問下 其實小提琴tune音係點tune
細個搭完車返到屋企 部琴就變到好難聽

九十年代既我呢。。。
個方法未必啱而家，不過大家交流下啦

果時我啊sir教，買支A音（440Hz）既音叉 ,
“聽“下個A音，自己又哼下個A音
之後就試下自己tune A弦，

到覺得自己識tune A弦之後，
就tune A同D弦，兩條弦一齊拉住黎tune,
(順手比概率我地點樣拉啲中級會拉既和弦)

AD弦之後就DG弦，之後就ADG,

最尾就AE弦，E放最後原因係，
怕我地細個唔識就力擰過龍擰斷線

會唔會你四支pegs少搽 peg wax啊？？？
（我地細個窮，啊sir教我地自己冬天用粉筆搽下四支pegs）

而家我就會用搽木器傢俬果啲bee wax黎搽，其實都好好用，少少就好滋潤

至於最正宗就係落黑色鞋油（烏木既pegs）/
無色光身鞋蠟（rose wood/ any other woods）,
再加啲peg wax上去
（但呢個方法費時，但效果又唔係比其他差好遠）

音叉大法先係最正 靠太多電子tuner對耳會柒柒地

果時啲電子野都好貴呢，
果時啊sir志在叫我地練下“聽“，學下自己點tune琴

因為果時係音統集體班，有啲同學仔會賴隻琴走音所以果個星期冇練琴

果個年代唔係呢個價錢啦，

同埋我覺得用bee wax幾好啊，順手滋潤下啲木，
冇咁易“爆頭“，
A弦果支peg孔果個位好易爆，
以前整琴我都痴過好幾隻

最近tarisio寄咗本catalogue俾我，因為疫情，當然去唔到

自己個琴就唔影了，人比人比死人

留名

想學返
不過無時間練

係咪真係有TG Group?

真係有 留tg

at同lt個難度係咪差好遠
at感覺同8級差唔多，睇過lt d歌覺得好難咁
有無高人指點下

at同8級差唔多

at有d歌同8級一樣
應該算係差唔多？

sor我搞錯左at同DipABRSM
我記得係有人話at同abrsm 8級差唔遠

因為已經考左8級想再考上去
我見at同8級有d歌一樣咁咪睇下lt
睇下lt d譜，好似難好多，所以先想問下意見
dipabrsm係咪再難d？

atcl唔撚係咁下話

話晒係小朋友，我覺得都有機會pass

@chriswong112233

咁鬼勵志既
老師定學生黎?
嚇死人咩

想問下有冇巴打有atcl同dipabrsm合格水平既例子
有d後悔當年考完8級學多年at定dip既歌就停左冇學
覺得離我太遠 d歌拉極到拉唔到個感覺出黎

印象最深真係mozart首k218
第一句練左成年 老師都話唔岩

Pass到？

我老師講過寧願練paganini都唔想練mozart，話堅難
btw比個參考你 mozart violin concerto 2-5都係LTCL考試歌黎

又黎料

老師嚟，全行都知佢呃人錢教衰晒人

但問題佢重靠教琴生存到

自稱
可能同個考官好熟

Mozart要拉得好靚聲
份譜睇上去易
事實上你每粒音都要諗點搵到最靚聲
好考右手 拎支弓 點控制佢而拉到靚聲
試過就知有幾難

Mozart一miss少少野就會好覺
支弓又要控Mozart style 控得好好（我老師話關佢老豆係咁樣拉琴既事）

其實唔拉Mozart 會好限制左自己既發展同對音色控制既能力。另外唔拉Mozart 即係Beethoven 都差唔多唔洗拉了，自己限制自己既曲目發展，仲要講佢地好多好多quartet都係主流repertoire

各位巴絲
想問要點保養部小提琴🙏🏻🙏🏻
新到無得再新既新手上

曾經學過小提琴 但太耐冇拉手指都硬晒
想學番但淨係想學四季冬1st movement 有九龍人肯教我

擺包吸濕大笨象落去琴盒到，新琴要開聲 唔係啲木實晒啲聲唔好聽
記得抺琴

有無人諗過擺部琴入恆溫恆濕酒櫃

我識有人係有訂做

邊到訂？
發覺香港d濕鳩天氣真係好需要
日日攞抽濕都唔係路

@ohbugg

想去挑機

弓都未拉得直

你快d pm佢

你有無打過the king of fighters架？
贏咪算囉唔好炒人3

岩岩google完先知佢拉緊咩

剩係聽8級a2 都好多錯 仲走去教人

老師只係想示範新手犯既錯姐

老師功力深不可測
Hilary Hahn 肯定拉唔出老師既 intonation

老師，我錯了

想識大家

@lihkg472824
Thanks

認真問下，咁樣真係可以pass？

Thx我諗我聽日可以去考喇

咁樣pass唔奇
咁都Distinction先奇

大家教初學學生會用咩書

大多係Suzuki
另有篠崎，A tune a day，String Builder等

我個人一定唔撚會用紅色果本唔知叫篠奇定乜柒果本撚屌書 教撚完都唔知教左乜 學生拉完都on99唔知拉左乜

死啦我仲成日用個本書...

Leoplod Auer Graded course of violin playing

想請教一個問題

我有個好差既舊小提琴連盒，可以點處理?

除左送去堆填區之外，有冇其他方法處理？？

捐俾機構

You've made the right decision to learn the violin 🎻.

初學者lm
想問吓各位學vibrato學咗幾耐 練極都拉唔到一係就左右手一齊震

個琴郁應該係左手手指公唔夠放鬆
試吓練好換把同導指先

都係要練一段時間
一開始要勇敢d汪啊姐咁都要試吓

死練爛練 就會左右手協調

有冇巴絲拉完會條頸有少少硬？要啪一啪頸restore

請問上門教嘅話，係咪學到5-7級先再請人上門教好啲？

想搵老師
之前學咗1年
拉到好難聽
之後放棄咗
而家想學番

Lm
冇拉小提琴差唔多10年
最近睇Schindler’s list 想學翻

學啦 可以TG me詳談

可唔可以 add 埋小弟 @abcdllm

大提琴報到，大家都係提琴家族，不用分到這麼細

如果你支弓角度力度都唔差太遠既話，好大機會琴既問題

最近想學返 但係屋企部violin太耐冇掂過 條a弦走曬音 但係扭唔到 應該係太實 應該點？

我中提

應該換曬成套線 如果係pegs太緊可以叫人整下嘅 但係要諗值唔值

搵人整係琴行？ 定係邊度？

想問下10年前$4000蚊大陸琴 音柱果d甩過自己整
係咪買新琴好過去維修?
我見本地維修閒閒地都一千幾百

去琴之屋la

巴打係叫我去整定買新琴？
佢個網乜都coming soon

整

上面學咗好耐嘅巴打係咪都係去樓下啲琴行學？
有冇好介紹？

琴行預左中伏

入tg group 搵巴打教喇

音柱甩 自己整都得啦

想入tg group

Bcdsea

好似話音色有分別？
我之前係自己整
冇拉一年又甩

小提琴自學得唔得
有冇咩教材可以比我跟住學 之前上網睇好多都係學篠崎

有啲難

個姿勢自學好易唔啱

好中意小提琴
但冇咩錢學

難啊 下個月出國讀書
諗住讀書同時學樂器

狼音？好多時都係G弦C

學咗半年多啲lm
手指短真係好辛苦好難控制

想入tg group

教小提琴
LTCL, 15年+教學經驗
多年來活躍於多個樂團
參與各類型樂團﹐四重奏及個人演出
與多位資深指揮家合作和學習
熟習以下音樂:

巴洛克時期至後浪漫時期作品:
(獨奏,合奏,協奏曲,奏鳴曲,交響樂)
流行曲,影視配樂
探戈
五音調和調式

Baroque to high-romantic period works:
(Solo, Ensemble, Concerto, Sonata, Symphonic)
Pop Music, Film Music
Tango
Pentatonic and Modes

搵人整 但係未必整得好

會唔會係指板高度/碼高度/拉弓發音/手指壓力問題?

其他都有可能 但係如果G弦C就大機會係狼音

呢個我真係唔敢講 我有fd搵過香港一間算幾出名既琴鋪 但係都整唔掂

我建議你搵琴既師傅比隻琴佢睇下 睇下佢有冇信心可以整好 或者問下佢 如果整完都係唔得有咩善後方法

咁好簡單姐 你去買幾款唔同既G弦試下咪知

啱啱從Brompton’s買咗部琴

想請教一下
初學有冇咩心得 我已經好勤力練
又要睇琴普（但又唔比我寫數字）
又要對準手指位（有時禁歪左啲啲 雖然我唔知佢點聽得出，但好難一邊睇書 一邊睇手指 特別係中指食指一睇唔切就痴唔實）
又要聽拍子機個beat （啲噠噠聲好令我分心，但自己又唔準）
又要支弓控制大細聲得宜

次次比老師話果陣 我諗起呢幅圖

Sacrilegious Violin

其實我細個係想學小提琴
但係有人送個部鋼琴比我
就變左學鋼琴..
宜加有d想學小提琴
但係唔係好知應該點簡同點買個琴

Ching 可以搵老師買

老師一般可以搵到平靚正琴

有冇人收到trinity成績，等左好耐

Lm 連登竟然有violin po

+1

細個有學過一排小提琴
但自己冇恆心學學下停左
依家大個左20幾歲想學番 但又唔知搵咩老師好
加上見到上面好多巴打話有啲老師教錯哂啲野
就有啲唔知點好

想問下有冇老師/琴行recommend? (如果考慮埋仲係學生afford唔到好貴學費）

想入too

人地有自知之明 del左啦

聽聞人地收$800一粒鐘嫁

唔負皮你
但你邊區 咩grade
我中學已經喺琴行教
年資唔代表啲乜
你勁既話我跟你又點話

唔明你咩意思
你又教琴我又教琴
有人搵老師我留tg有咩問題
你中學教琴行又幫到上面個巴打乜野？

連登唔係俾人用黎揾食係常識掛
就算要揾食 就咁掉低個tg乜資料都冇
唔係垃圾留言係乜野

22歲先想學 0音樂底 係咪太遲
各位清有無老師介紹要搵老師定琴行學
利申窮學生

又唔係打你工又唔係教你，點解我要比資料你？
我除左教古典都鐘意教拉Queen果首we are the champions

No time for losers

想入

跟佢學8級都係$300一個鐘？

初級窮廢J想入gp學下野

新手想學，想問出去報邊間琴行學好？

搵私人老師好過搵琴行呀有意傾傾

讀緊咩？

護士
不過我見咁耐都搵唔到
是但報左樓下間琴行
反正我新手咁廢 應該神仙教我都無用

覺得樓下琴行好處？壞處？

好處：方便
壞處：食水深、老師質素參差、琴質素差、教材差

有時上把 靠感覺
一唔係用自己部琴就收皮

大部份香港人都唔識放鬆、信任部琴咁拉violin

原因係因為個個慣咗填鴨式咁學野，以為死hold 一個姿勢就係正確，然後一去到上把、拉快野就收晒皮

我上左一堂炸答你唔到
但食水深又唔覺 自己本身上網睇左好耐
相同時間同埋教學經驗黎講
琴行仲平

食水深

係得琴差，（來貨100賣1000）、老師重要55分，分分鐘1hr得～hk80, 因為payment 少，所以基本上啲老師出面自己收夠就將你拋比第二個

邊間琴行160一個鐘學費？
介紹下我去學

I've printed off the sonata score.

最最最底層應該差唔多呢個價 我見過六百幾蚊4堂 不過好似半粒鐘一堂 間琴行又殘又舊

聽你講完搞到好驚見個啊sir第一堂教得我好急
可能想拋走我了

有冇人識Cherry Yeung
Juilliard 畢業生

佢拉琴好勁

爸打可以跟我學

想入x2

想入tg gp

寫完練完背埋再擦返，唔睇譜照鏡練，唔好用弓拉當吉他彈幾次

想問低音柱甩咗可以去邊度整？

認真乜 我覺得小提琴算易學 (講緊4/5歲開始學)
我宜家2x 歲學鋼琴 先覺得鋼琴mind fucking 雖然鋼琴都好好玩

做乜9？

Bass bar低音柱

加埋我吹吓水呀，可以俾啲意見大家

所以有music degree既普遍都唔會教琴行，一個鐘得果一百幾十

我識果堆music degree個個900一粒鐘喎

教咩樂器？
Strings?

可摸耳留個tg?
如果時間地點岩既話 完左個4堂琴行我都想轉下老師

入tg grp 先再搵你

咁佢好勁
識幾個RAM RCM strings 高手都係收600-700一粒鐘only

I'm gonna print out the score of Ravel concerto.

想入group

由零基礎開始學小提琴大約學幾耐先去到grade 3水平？

利申識五級樂理，一日會練3~4個鐘

巴打你自學定跟老師？
我諗成年人日日練3個鐘最多都係幾個月內掛
同埋grade 3水平係指pass到grade 3?

跟老師，因為始終都要搵人幫我執細節位
當然唔係剩係拿pass，我想拿distinction

唔同階段都艱苦既樂器。最痛苦係高把位，雙音同和弦，完全違反人體工學

一年左右

不過頭三四個月預左淨係拉空弦

其實放鬆手就做到

I heartily recommend that you should choose Joseph to be your violin teacher.

I thoroughly recommend you choose Joseph and Leonardo to be your violin and harp teachers. Remember to print off a copy of your visa and the score of Tchaikovsky concerto.

樓上2個post做乜柒？？？

有冇人有咩輕既小提琴盒介紹？ 最輕最輕 保護等級次要(我人手保護得好好)
有次係街見到人咩一部目測直情成部琴既大小既盒 我諗應該冇裝松香個d位 真係好細部(應該full size 咩果個成人女人黎) 外層好似係布咁既質地 睇落好輕咁

要輕買winter 囉，小提琴型果隻超輕但冇得放score

唔該大佬 係呢隻 Thank you

係咪1.35 kg 最輕係呢款？

應該係，我自己就用緊winter 長方型果隻

有冇人聽過一個Maker叫施安頓

thanks 凱聲訂了
30號要用希望送得切黎 唔係就要用返個重盒
btw我覺得有琴形個d靚d

題外話多唔多twosetters

lm
3x 想學小提琴.... 比較鋼琴同單簧管, 小提琴入門感覺幾困難.
買左個入門小提琴玩下, 暫時對住塊鏡練緊拉直弓.
每日都有1-2 個鐘練. 去邊搵老師學好?

I'm a violinist. In the past few years, I've had several concerts which have been widely critically acclaimed by the critics as well as my colleagues and teachers within the music profession. my last several concerts were front-page news. They had an attendance of more than one thousand people each concert. I was highly acclaimed by the press, including China News Service, China National Radio, Southern Daily, Hong Kong Economic Journal, Hong Kong Economic Times and South China Morning Post, for my tone color (also known as timbre, tone quality or color), virtuoso technique and the depth of my interpretation as well as my contribution to the cultural exchange through music between Hong Kong and Japan. I was publicly acclaimed by Japan Today and Japan Times Online as one of the greatest violinists of our times. I made myself front-page news. I graduated with a master's degree in Violin Performance from a music conservatory in Vienna. While studying there, I performed regularly in cathedrals, festivals and concert halls in many universities. Besides performing, I also do piano accompaniment so I always have rehearsals with violists, flutists, clarinetists, etc cetera. I also teach violin but I only teach the talented ones. Some students are forced by their parents to learn to play the violin which they aren't really interested in. They don't do much practice.

原來有香港人係 Curtis

快啲攬住佢啦

上個星期已經擁抱返佢

有冇人識點練fourth finger vibrato
有時去到高把位隻4手指好似唔識郁咁

你睇吓你手指公係咪完全放鬆先

想搵老師(教APA或以上水平)學基本功,有冇朋友有介紹
我考左LTCL ONLY,想拉到大部份CONCERTO, WIENIAWSKI PAGANINI既野,出得到街既LEVEL

你係hkphill 個度搵個老師算la

考琴1月嗰場係唔係滿晒最快要等4月？

音柱? 定係低音樑?
低音樑BASS BAR應該唔會甩
應該係音柱SOUNDPOST

自己去開灣仔果幾間, ORFEO個老闆幾NICE,價錢比較平

Push

新手想入group

想入group+1!

想入 group +2

想入grp +3

想入grp +4

留名入gp

Cherry Yeung 都係

仲有個叫 Angela 今年岩岩grad

想問有無人無用腮托啱啱拆咗 好似夾得舒服咗 之前夾到頸痛

大把人

好似拉得好過流浪者之歌幾多下

唔好意思

細佬我最近唔方便上堂 所以惟有自己練琴
我中學時期考到grade 5之後停左冇學 係前幾年開始學番
但上黎上去都搞唔掂D 把位
成日唔記得 去到5把已經會好猶豫
係咪惟有不停拉scale 或者 etudes 先做到

有人同我講係要咁做 唔好用D pieces黎練
但以前教琴個阿sir就叫我用歌黎記
究竟點先過到呢關

見到人地拉到高把位既名作好羨慕...

開個tuner, 拉咩音自己對啱佢

同埋用泛音（harmonic) 去記下個位

My friend who's a violinist performed in a concert last month. There was pretty good attendance at the concert. The concert had an attendance of nearly one thousand five hundred people.

It was a highly acclaimed concert.

Who?

新手學左幾個月，想識入group識下朋友

嗚嗚記得 add 我入 group咁耐都未有人 add新手想知多 d
Thank you

想問下點樣唔會咁易扭斷條弦
有無咩要注意我成日都扭斷

點扭斷條弦？拉斷就話姐

調音果時扭斷左

有無人報到abrsm

兩個月都無人拉我入谷

Same都係新手想搵朋友交流但個tg group應該沉咗

如果過咗排無入到
請各位要改吓個username
之前過咗一星期都無人加過

如果想換琴for考8級，大約買咩價位好？

聽過最平二千幾至最貴萬幾都有
睇吓你預幾多Budget

睇你budget
你預10000大陸琴or
唔想要支那野既就3-4萬歐洲琴

應該唔使咁貴
前題要識人

如果大陸琴有無邊間琴行推薦

去violin brothers啦

如果油尖旺或者港島有冇好介紹

灣仔區eddie house
千其唔好去琴行買
啲setup係錯曬
例如個馬仔係連磨都唔磨
呢啲workshop佢會真係會幫你整岩啲setup

去多幾間琴店試琴
試琴可以每間試兩三隻差不多價位拉一樣嘅嘢
如試一萬就一萬附近加減五百至一千嘅
試咗幾間你應該有個數邊隻啱D

琴店Google Search頭三間
。Lyra Strings
。弦樂Strings Music
。提琴伴侶

提琴伴侶有仿古琴
仿古琴係唔係多數靚聲啲？

仿古係照舊琴咁整到接近一樣外表咁
靚唔靚聲就真係要每隻琴拉過先知
就算外表整到接近一樣都好
拉出來嘅聲音教可以好唔同

所以請記得去唔同店舖試多幾隻

提琴伴侶認真不了

仿古啫係唔係古董啦
其實佢係個外形似隻古董琴啫
琴聲靚唔靚係睇造琴/幫你整嗰個人整成點
有時啲古董琴佢地買返黎啲聲係好差
但整琴嗰個師啲手勢好好
就會整到啲聲好靚

聲音呢樣嘢好主觀
當然價錢越高
聲音會越好

所以定個價就聽返嗰個價
如果你聽咗第二價嘅琴
就記得間間都要試返嗰個價嘅琴

雖然說買琴會包弓
不過最好也另外預一個價錢買支好一點嘅弓

Ching 係呢間買過？

幾耐冇換過線？
同埋主要邊個位斷？

有 d 弦就係幾個月，有 d 就一年到
因為係咁斷都唔夠膽再自己扭
都係係琴頭扭果個位附近斷

你用開咩線？
同埋係咪top nut (下圖）個位斷？
如果係 你個琴貴嘅話不妨拎去整

係果個位斷(再高少少
我初學者來唔識佢咩弦好耐無拉過應該係最平果 d,部琴都係幾百蚊咁
所以係琴嘅問題？

冇錯呀
呢個位啲平琴（工廠琴）會整到錯曬
通常因為咁令到啲線斷
如果你肯比多少少錢
1-2千蚊咁
你可以去下樓上講嗰啲workshop睇下
佢地起碼會同你整得專業啲

同埋啲線唔好貪平
太平會撳到啲手指痛
至少買tonica 或者alphayue
都係去啲workshop買
百幾至200蚊有找

好感謝巴打提供意見

再換過老師

留名
仲有無tg group

有

想入

Thanks

仲未 add 我入 tg group
求 add

paganini 有冇同好

想學小提琴 yr1
邊度有得比我由0學起

呢度揾人或私人老師或琴行都得
最緊要係你學一樣嘢真係要有時間練

如果想自己了解吓
可以去通利買本以下呢本書睇吓先

不用買連CD版的

自學唔係最好有cd?
有示範

我建議

練左

首先拉 「Leopold Auer Graded Course for violin playing book 1 」

- 學睇拍子+認音+ 拉好支弓先，大約拉到 p.26 都夠

之後加 蓧崎 book 1 + sevick op.1

- 開始學㩒弦+ 練手指

拉完蓧崎 1 可以拉 蓧崎2，3，4 ，5 or Suzuki 2 ，3，4，5 直至grade 5

grade 5 之後通常都係 scale, etude , 歌 咁互換咁拉架la. 學小提琴最忌用死一本書，因為坊間啲書都唔全面，如果淨係拉Suzuki 啲細佬又睇唔明譜（因為冇講好多樂理）、淨係拉 蓧崎 又因為個底打得唔好，進度又快好易學到一仆一碌

想入 @ovooyo

有 caprice no.24

首先要買琴

Scarlett recommended I choose Vladimir to be my French horn teacher.

Chloe recommended I choose Vladimir to be my violin teacher.

想入tg group

@umiyamacat

Label 呢家野貼咩落去都得

唔係正常會有label 寫製造年份同造琴師咩？我唔係care有無牌子

正常都有

但可以係假

所以有同冇冇咩分別 （我覺得）

當然古董/好貴的琴就唔同講法啦

一萬樓下/咁上下就冇咩所謂啦 （我覺得）

弦樂 Strings Music係黑店，千祈唔好去

以前曾聽過觀塘兄弟係黑店
真假請自行判斷

Violin Brothers老板操大陸口音....
同埋琴既settings 有時會唔岩

不了

據說兄弟係師承灣仔
後自立門戶

唔該, 想入tg group

可唔可以加埋我入

大家要幾耐換一次弦.
新手用緊Thomastik Infeld Dominant
日練四個鐘以上 , 用左四個幾月多d . 仲可以用幾耐 , 定就快要換?

我就斷左/就斷先換既

通常用幾耐會斷.
我覺得set 弦比之前難聽, 有時又感覺到唔咬弦, 所以問下.

除左E線多數好少斷

其實4個幾月都差唔多可以換 不過我比較懶同埋求期所以會就斷先換

覺得比之前難聽可能係你耳仔進步左

咬唔到弦可能係右手唔夠力/唔夠松香

好, 唔該你.
我再感受下先, 買定set 弦做準備.

台灣otto嗰隻開口係有得較厚薄，用十字批就得

ART-126P

知唔知幾錢ching
我見佢同一個size唔同model 6400

太難, 天份

老師、 努力、天份缺一不可

但拉琴成日有雜音，係琴問題定自己問題？

係咪你左手㩒唔實？
Or 拉violin 左手掂到弦？
Or 琴弦要換？
Or sound post 歪咗？

太多可能性la, 問自己老師最好

有冇人自學成材

Bow speed
Bow pressure
Sounding point

多數係呢3樣

你既才係幾才先

Above grade 8

用grade嚟分已經唔係才

Ok Ge 睇多d treatises lor